_Теоретический вопрос_

Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

_Ответ_
Для поиска или использования спецсимвола как обычного применяется экранирование путем размещения перед ними обратной косой черты \
